# Inspired by https://gitlab.com/Lipovsky/manytask

## Как это настроить?

### Подготовка логинов студентов (можно пропустить и выгрузить как csv, но придется дописать код)

1. Просим студентов заполнить гугл форму 
(логин на гитлабе, фамилия имя латиницей через пробел и номер группы (без Б05))
Пример: "daniil gagarinov", "yaishenka", "824"
2. Создаем табличку из ответов, переименовываем колонки 
(названия должны быть: full_name, group, gitlab_username)
3. Создаем сервисный аккаунт на гугле (для работы с google api)
4. Выгружаем json с этим аккаунтом
5. Выдаем к таблице с ответами доступ этому аккаунту

Можно попросить аккаунт у автора репозитория, по понятным причинам в публичной репе его нет

### Подготовка гитлаба

1. Создаем приватную группу на гитлабе
2. Создаем свой токен для гитлаба (User Settings/Access Tokens)

### Подготовка репозитория

1. Клонируем этот репозиторий
2. Кладем в корень репозитория json с аккаунтом гугла
3. Создаем файл config.py и заполняем его по шаблону (шаблон в config_example.py)
4. Создаем папку с шаблонным репозиторием
5. Кладем в эту папку config.json, а так же папку для каждой ветки. Пример можно посмотреть в /032_027_algo_repo_config
6. В папку configs в корне кладем config_name.json, который заполняем по шаблону example_config.json

Описание полей example_config.json:

table_url: ссылка на таблицу с ответами (в формате, который описан выше)

config_path: относительный (от корня) путь до config.json вашего шаблонного репозитория

update_files: true, если хотим перезатирать файлы (полезно, если налажали с конфигом шаблонной репы)

consider_group_name: если настройка включена, то пусть до репы студента из группы xxx будет gitlab_group/xxx/ 
(это нужно если у вас несколько групп, и вы делаете для каждой подгруппу)

### Запуск

1. В main.py редактируем функцию main() (указываем свой конфиг)
2. Запускаем :) 

### Замечания 

1. Иногда гитлабовская апишка шалит, поэтому на каждого студента у меня делается максимум 10 ретрайев если ловится ошибка 
(выставляется константой в файлике main.py)

2. В любой непонятной ситуации перезапускайте скрипт)) В main.py в функции process_answers можно сделать срез в списке, 
   чтобы начинать не с нуля
   
3. По вопросам пишите t.me/yaishenka

4. Путь до сабмодуля (если он вам вообще нужен) должен быть относительным, иначе будете страдать с CI

5. Лично я добавляю CI так: добавляю в master .gitlab-ci.yml, в котором просто обновляю сабмодули, 
   и запускаю скрипт test.sh (из сабмодуля). Это сильно удобней, потому что обновлять скрипт надо только в одной репе
